有冇人好後悔做地盤？

黑暗
危險
識人好過識字
認真做好會比人笑
污糟
曬到黑撚哂
社會地位低

由運輸再經朋友介紹轉做風喉
暫時無後悔,係啲玻璃棉搞到好撚痕

所以要識人

做緊咩位先

人工高

好後悔冇早啲做
掛住讀書冇早啲入行

唔洗學歷 揾到30k 唔太辛苦 我覺得幾好目前

聽講地盤唔夠工開

冇糧出，不了

風喉個流程點做

冇
我18已經出黎no
依家39已經有幾百萬

人工高？ 但做到五勞七傷 長工時 得等 你自己計下值唔值

最近兩三個月入行，做電燈
係污租其他無咩特別

長工時我都係等一次聽
五勞七傷係紮鐵釘板果班姐，其他都無乜野

返工地點通常都好偏僻

係咁架啦 識吹水好過你識做

風喉都算係三行裏面比較少人做，爸打公司係未都係大陸訂喉落香港直接裝上去？唔洗自己裁鐵開喉？我之前做過幾個月咁大把

咁你睇做邊間 同咩盤姐

啟德好多盤

做過
真係好辛苦
後生都還好
但預計到自己40歲後唔會再返到
決定重新讀書

暫時冇
利申做左4年

做緊海上盤

來緊個填海搞得成 應該有排玩

LM

點入到？

我外父做電燈，叫我學門手藝

做supervisor不知做得幾撚開心

識開料買少見少

做假天花唔洗曬

連係地盤番工都好後悔
利申 grad e

做管工慘過做什工

FOREMAN真係好慘

做到可接來做就好

有，地盤佬個個賤狗格，小鳩氣，僱主又無良，社會垃圾先做

認真做好會比人笑-華人賤種文化

有 做廢青好過

早日走人啦，考左牌只係去左另一個地獄，唔會上到岸，成世人返工就係比人屌比人玩同人嘈交，然後月頭出糧得戈三萬多少少

未做以為大家男人真漢子做野實好爽，點知仲衰過d三姑六婆

個行業都係玩卸膊、陰陰濕濕講過唔算數，口講就誇啦啦呃9你做左先
有d就心理變態鐘意玩9人好黎好去唔得既
大部分人都燥鬱症咁撚樣，郁d就鬧人

男人老狗做埋咁多小人野，肉撚酸囉

依行做好人係會比人搵笨柒，要夠惡同古惑先有掟企

On lun 9 ga

想問吓建造業議會啲課程有冇用 讀唔到書，想試下啲三個月嗰啲課程

中學果陣啲人仲話工程啱毒撚做，靠害

真根本做工程把口要好掂同識講大話
仲要夠惡兇到人

毒撚根本唔岩做

講漏左班含家產成日偷人架生

呢樣真

不嬲都無人話地盤有幾正氣
至於大部分黑暗野個個行業都有，要介意就乜都唔駛做。
勞損個D係幾個行頭一定有無辨法所以人工都特別高。
係地盤做野一係埋堆，一係你有特別既牌照、技能，D老闆先會養你
遲出糧個D睇你同老闆點傾傾佢，無糧出到60日就好去勞記啦(除非大判收皮咁大獲)

喱個世界我睇唔出有乜撚唔係識人好，讀死書撞牆爆頭就見得多
利申：兒童醫院入行都做過私樓盤

條路自己揀
仆街唔好喊
又到咗最辛苦嘅夏天啦
屌

填海好撚曬好撚熱

後悔，亦後悔自己輸撚曬積蓄

真心 由心底寫個服字比你地前線既 師傅
講到就做到
又多計仔 又玩得
真心覺得你地勁

戒賭啦清

我又係
屌
介賭啦齊齊

無保障 慢性自殺 識唔到大野就等廢左

如果你真係完全白紙一張，咩基本認識都冇，可以讀下既，讀完有工介紹

冇撚用...咪都係一鳩樣

吃力不討好，人工又唔高

supervisor ?$/月

幾輕鬆阿

我唔知樓主你係咪咁嘅人啦,但係我交過手嘅管工個撚個都一定扮老屎忽,縮骨又呃又屈又瀉膊,唔撚大聲屌返轉頭就一定烚撚到你上心口,有茶飲有利是就即刻衝過嚟,要夾野要攞料開工要就時間人手要簽完工紙就左推右推,正仆街嚟!!

利申:打理一名

你做左幾耐先，踩得唔深，趁早轉行，到你要落棉同做GRG就知有幾痛苦

最憎玻璃棉 好似有野吉你咁

電燈佬好做，舒服
星期日返去訓，白逗一日人工

做到大師傅先1250個市仲愈黎愈靜
我諗下年都轉行

入行650，學埋防火板，做左半年加到850，偏向易做，不過真係卑其他工種低人工，師傅都得1250。
識人跟過扎鐵師傅扎下鐵，差唔多做1個月跪低左，成個人好似老左10歲，1700一日，報大工價回800，出糧係爽啲，買野唔洗睇價錢

利申：已轉行

1.5線，20 鐵喉屈得又舒服，係得30 鐵喉難屈
輕鬆又一day

做到pm sa so呢啲咪爽囉 挨下先啦

無得同OL姐姐一齊做野
真係最大遺憾

我專拎人架生
「借住嚟使下先姐使唔使咁呀，屌你老母」我成日咁講

我一入就840

人工唔係特別高(落手落腳班師傅先高)
仲成日做到仆街，日曬雨淋係基本
夏天做到底褲都濕埋，
唔好話收工去玩，
只係想拿拿聲返屋企抖吓

做個科文真係唔高人工

天花唔識人啊嘛，個扎鐵師傅都係大家做天花個陣識既，佢有盤帶埋我入去試下做扎鐵。
其實個陣想去試下墨斗，聽講呢一個要好識人先入到，人工又唔差
前後做左差唔多年半地盤，搵盤好辛苦，不過冇後悔

墨斗好鬼多嘢做 同要識睇圖 好麻煩

有，好後悔，所以努力讀翻書

大學同學做緊吊機手 60k一個月

見住佢靠自己買私樓

所以識人好緊要，識個大既包你開到唔想開一個月開足30都仲得，呢行識人緊要過你技術

你想點姐不停搵野反駁

識人要落到場做逐個識

嗯
甘我會係開工地點附近過夜

識個人現家讀緊

讀過幾個
好tum波鐘

唔接野做賺唔到錢

我入行果陣350好撚後悔

利申：已轉行

仲有泥水佬

考到牌得三萬頭，你不如檢討下你自己先

已經戒左，而家返緊地盤收工仲去返pt

好撚威？

我屌你老母比狗屌 仆你個街

白癡仔 你夠惡就唔會有第一句比人詐型啦毒撚學人扮大袋

好後悔無讀書

搵搵埋埋唔夠睇醫生

有

華人賤種基因

毒撚就番屋企啦
乜都唔好做
去到邊都俾人恰

好多後生入行wo風喉
低技術工種 只係度數果個最緊要
跟住就大陸訂料

ps:做冷水 班風喉做到鬼五馬六

連登神工 搵大錢

呢個撚樣撩交打

再讀書咪得囉

有 考左牌先
有d廢中做1x年都冇牌

冇牌你做到曉飛都冇用
註冊果陣都係寫工人

唔太辛苦？

地盤做緊t&c
輕輕鬆鬆又一日

東填

介紹做GE，叫佢一個打十個

如果想入行裝修
幾年後可以自己接工程
應該邊門入手？

岩呀
上面又屌管工
什工又唔理佢

東涌?

已經準備唔做

係呀.

係，但習慣左就無乜野，做乾身喉好做好多

返地盤基本上無可能識到女

你對個d係咪再高一級既精過撚科文呀
我呢d夾心階層
上面就叫你死撚掂
判頭就出指示都唔撚做
隔幾日就屌
你老母正閪工

寧願做落手做個個都唔做管工

而家做地盤最好做既一定係所謂既「驗樓師」
日日驗2間收工，輕輕鬆鬆袋3000
好過搶，仲要而家開始興驗埋外牆，出吊船
諗諗下開間公司專驗外牆都好，鳩貼貼紙都一定中小問題
分分鐘仲比人話專業

有冇真正接觸過地盤工種？
某啲工種真係幾hea
9半開工 12點食飯 3點下午茶 4半走人
你估個個都紥鐵咩

我09嗰陣做，嗰陣見到後生多數冷氣電燈

話長工時嗰啲應該係以為地盤佬真係做足朝八晚六

屌你老味
又落雨
好想射波

天秤手超屈機
有個師父話交稅都十幾萬
唔知係咪吹水

工時長都講得出

條友真係唔識嫁喎. jpg

做冷氣無人入行阿咁辛苦
我都想要𡃁仔

好辛苦架

識人好過識字/識做野
小圈子到

我係fg 得20k多d連4個月bonus
但係日日返工都係坐同玩電腦

入行4年， 岩岩叫挨到小小出頭
諗返早年，挨到隻狗咁， 呢行技術要， 有口齒有責任感更重要， 你保住老闆個屎忽， 就愈做愈好

暫時都幾好做 無後悔
做咗兩年幾冷電

去邊搵條30燈喉

駁唔到,You are well paid for it!

8/9點返工
10:00-10:30 飲茶（小部分判頭有）
11:30-13:00食飯
15:00-16:00 飲茶
17:00收工

落雨日子 返地盤打卡走人收半工錢

跟車

勁人
月入過10萬

天稱好似停左冇再開課程

好多人開工架生就switch

學埋測量 外欄 墨斗就無敵
管工/老總 多數係墨斗出身

幾高人工都不了
傷腰傷筋腱

工時真係唔算長，理論上返9收6
實際上好多都係10點開工4點等收工
5點幾已經搭緊車返屋企

冇佢地你訓街炸

社會地位低就一定啦 咁撚黑暗嘅行業

以我讀唔成書黎講 我覺得比上不足比下有餘啦
不過樓主講得岩 做得好俾人當on9
有時想一絲不苟 但上上下下d人都求撚祈祈
搞到要我就埋佢地
最後決定自立門戶！

笑死 我一日都唔知做唔做到4個鐘野

做地盤佬都好過做差佬嘅起碼對得住自己

日日蛇王，實做唔夠三個鐘，爽到爆

想考政府AI 識唔識坐board D CTO
幫下手啊巴打

你指我依家定講有排玩果個？

都係地盤工時長嘅 唔好一竹打

公司工好多時冇得早走 要足鐘打卡

依樣真。認真做比人笑

好羨慕上面有得hea嘅巴打
依幾日黃雨都冇避雨早收繼續砌，屌佢老母
人工又唔係高，日日未夠8點已經落緊手直落食飯，1530館半個鐘茶仲要遲返半個鐘1730先走。講緊係1730先行去換衫，你老味真係好撚on9。
利:紮鐵，今日頂唔順射波算

真心19

老實講，不如做裝修好過啦
2邊都係要識人先有工開
裝修通常市區 地盤成日好遠
裝修環境你自己控制 地盤西你冇計
裝修好易上到位判黎做 多勞多得
地盤好難上位
裝修樓下有飯食 地盤食地盤狗飯多

夠唔夠睇醫生？？弓

弓！

地盤頭頭

何解

通常都遠到仆街
5點幾就起身七點返到
夜少少訓都搞唔掂

而家做緊冷氣 屌你老母個師傅郁啲就發脾氣 好似搵我出氣咁

now

但判野做好講機遇 接得一單無下單又係食屎

呢世都係得30k

上下 1m西先再講
32喉有幾辛苦

有咩好後悔識人啲係社交圈子問題，如果你識得人情世故，一定有人關照你嘅。

黑暗呢啲行行都有㗎啦，睇下自己醒唔醒。

社會地位低呢個真喺唔明，職業無分貴賤行行出狀元，你自己都睇唔起自己邊有人睇得起你，靠自己搵飯食有幾低？？

呢個真 見有人食完飯話去鴨記買架生之後返屋企

搵食姐

（利申：裝修，地盤，英泥沙上料，清拆泥頭都翻過）

其實你做過電燈未咖⋯
20，25，32喉，30喉咩撚嘢黎

讀書真係好緊要
讀到書咪做設計簽名果個囉
真係佩服佢地咁好毅力
有時諗老左點算到時冇體力
反而讀到書d牌照跟一世

為咗錢忍下啦巴打，地盤三行佬就係咁燥狂。人工高少後生入行呢樣都係主要原因，唔係個個都接受到

好多後生入行就真

做地盤d engineer都係死毒撚來，成世對住班地盤佬過世啦

裝修pc 做到狗咁

求人俾嘢你做。中國人好麻煩，講人情，又求又剩。預著金門，又規矩又人情，麻煩過中國佬

裝修公司都有PC嫁咩

要對designer

好爽喎
做晒就收工
一星期4到5工，圍番都有40k

3個月？
花時間啊

賺到錢，自然有

Main con坐正科文
3萬頭

做公司既雜工可能有得hea

冷氣令仔幾錢人工先？

面一份
底一份

巴打，要小心d玻璃棉，
入左肉，入左肺，清唔返出黎嫁

成日9up 瀨皮 撚狗添

做裝修科文 熟悉工序 累積師傅人脈 就可以接job做 幾年答唔到你 要睇個人勤唔勤力 科文呢個位可以好hea又可以好勤力

個個做到西口西面 郁d就屌鳩人 班友成日發脾氣

每次比佢鬧完 只可以係佢背後屌番佢老母

有斷層，得fg後生仔同埋老人，中間果層大部分消失左

睇外國鋪玻璃棉
會著哂全套一次性個啲保護衣 由頭包到落腳
你係香港咁做 啲師傅一定指住你笑
同埋老闆覺得你條命唔值咁多錢呀嘛

題外話, 香港拆石棉都就咁乜保護都唔做照清
之前睇過英國要全套武裝包住個範圍再加空氣過濾

地盤廢老: 咁鍚身就唔好做啦

宜家好少有飲茶時間呢個文化，好多都係做到食飯，在做到收工，有啲老細賤到壓你50蚊就係話我地呢到有得飲茶，其他冇㗎

EMSD都得，housing 見到請緊ABSI
但唔敢apply

係未俾人屌走哂?

800~900

石棉唔是禁左啦咩?

返工對住啲呀叔真係無野講
所以開工從來唔講野
但反而啲老細鍾意我望落夠勤力
爭住比工程我接

禁左之前有大把樓用ga ma.

你上平安卡唔聽過咩????

所謂識人都係投其所好, 上司拉隊去叫雞, 你一齊去多幾次咪埋堆囉
得閒請下飲茶, 飲下野, 位咪咁上

撚記得咩

冇 做油漆輕鬆月入40k
最辛苦係訓醒起身果下

釘板冇野撈宜家地盤仲有邊飯有得長做

墨斗 (如果做埋測量嗰範)由開荒牛跟到落尾
由大判收左爛地 帶平水，坐標入地盤開十字通光線 地盤邊界線
中期 地基至標準層
後期 馬路 地下停車場 花槽 渠井

打判頭工 就睇你老細中唔中到標接撚曬黎做

正啦

要惡嘅都係扮大袋
地盤你夠高rank個個哥前哥後
洗乜惡

唔係度度有
見好多判頭請靚仔得650-700

我請𡃁仔係呢個價
因為我係做冷水 唔係做分體機

咁撚好
大工咩價錢

1500~1600
燒焊佬1700~1900

咁老閪都做冷氣佬
我棚佬大工得2100炸

咁多工種之電工最on9
又要人出力又要人讀書
又要係間公司做5年契弟拎牌
d錢又

呢個真 又要讀書人工又低

巴打係咪讀緊degree
將來做工程師?

一黎，二黎地盤環境咁惡劣，唔係人人頂到

都係degree
不過轉左行
做返文職

都係degree
不過轉左行
做文職

巴打有心之前開頭做痕到仆街 返到屋企開盤熱水擺隻手落去浸

香港理閪你感受 最好拿拿聲同我起貨啦

做engine位 成日都要冒險造虛假文書

希望你呢世有機會搵到30k

做鬥木， 一個月開20日左右， 最少搵2千蚊日， 最多試過5千蚊 利申：判黎做

奉勸讀緊書既年輕人 有得揀千萬唔好做地盤

拎sample 拎死 唉 打雜

你對上個設計師係咪女嚟㗎 ？

仔

我對上嗰間設計師公司全部都係女黎

咩名，咁正

一年平均一日加一百左右啦 我果行暑假又多野接黎做 食個暑假都可以休返2個月 成世30k又真係無咩可能

我自己做緊 我果行唔辛苦喎

邊個話地盤一定係辛苦

自己睇路，得罪人你就仆街。

話曬一門手藝，好過讀廢U乞食科嗰班，出黎搵一萬頭戇鳩鳩咁。

中間人個個都屌得你

我好後悔做人

大學冇咩用

真搵萬頭不如唔好讀 哂錢哂時間

除非讀專科，其他都係曬氣。

btw 冇咩可能會咁少啦

你死你事，我怕死鍚身

做緊天花佬 約25k~
冇乜經濟人工的確還可以
但其實我真係好憎呢份工

差唔多成個post嘅人都係想人工高又有得hea

轉囉，我都轉左做木工

最撚仆街有d撚樣 我遲入行 醒過佢 比佢禁住黎砌鬼叫你窮啊 頂硬上

做左maincon 3年
而家做幕牆sub仔打理
做到隻狗咁 番6日朝九晚五 人工仲要得18k

風喉係最冇前途...

留名

無後悔，其實嚴格嚟講我唔算做地盤大同細都有做，整靚啲嘢好有滿足感

老細自己判嚟做又信我唔捽鳩我日日鳩流流不知幾舒服，交到貨咪得

9點打卡返到嚟，而家仲屙緊屎

大學生呀

朝9晚5 有3.3
已經叫工時好短
做左幾年做師傅 電燈天花都1100~1200$啦今時今日

讀緊電 黎緊做睇伙定地盤定其他工好？

u grad做緊測量
連埋allowance有20.5k

呢行識人好過識字，識唔識做都係其次
工作時間長，做運動時間都冇，
個盤年尾完，要諗下做唔做落去好

今年真係小左工開
釘板佬

認真
識人真係好重要
有個人ive畢業，不過uncle 係紅褲子出生嘅中層
一畢業就安排佢去做坐office嘅位
人工3萬幾

手足

屌你拎啲錢黎幫自己睇獸醫啦仆街

睇你老母比狗屌

係㗎，其實地盤好多位不知幾舒服仲有個半至兩個鐘食飯，3點3又朝九晚五

宜家諗緊其實繼續做地盤
定考入紀律部隊好

你做開邊範的裝修？

25k係地盤算少 而家啲人雜工價都900 /1日
啲人又話天花算輕鬆 但做大樓野 又熱又焗 有時真係做到底褲都濕 個同事會帶埋底褲返去換
巴打點解憎呢份工？
利申 天花仔

我9月做毅進仔，拎返5條2去考紀律部隊算，地盤好唔穩定啊

轉左邊行

做風喉冇前途 我都想轉行

你地做地盤係咪乜福利都冇?
e.g. 年假，醫療

做E&M engineer
成日比人屌。入錯行

我毅進仔左幾年
消防又入唔到

懲教海關呢，乜都試下先啦

諗緊海關，最後就差佬
但係你又諗下，頂唔順佢地d制度
出返黎係咪都係地盤

巴打有冇tg，留個tg傾

雜工搬搬抬抬又做下爛野，比狗屌。
唔好用雜工黎做標準， 狗都唔撚做啦老雜

警犬搵唔搵到3-4k 一日？
做地盤你挨得過5年，就開始苦盡甘來

咁係你廢 食唔住隻管工

我試過3k一日，一個月6萬，不過冇用啦，今個6萬，下個月可能得2萬，跟住可能又休息，宜家但求穩穩定定唔洗失業就算啦

邊行呀？

我個名

鬥木佬？ 同行

鬥木都係叫釘板？真係唔知

鬥木係咪可以自制實木傢俬

學多d 野， 釘板門路太細。 學就學多d 技術野， 裝修又做得，地盤又做得

可以， 不過玩實木要更多架生。 要租工廠大廈

釘板同扎鐵呢d,冇大樓冇基建就含得撚。 想走入私人市場都難， 反而做細木， 入地盤可以裝門裝櫃，裝修又可以

大樓

我直頭比我老豆逼我出去做風喉
仲要自己開料

幕牆

岩岩加人工到1k

間唔中幫手ot上料

時間都幾好，9-5

你比你tg我呀

企鵝都成千一日啦 9-5有幾長？味做過就潛啦7頭 剩係識聽人講

我做過雜工
可以同你講,900日都唔好得去邊
依個工位真係只啱老野做

有時星期日都要返埋

有冇巴打喺將軍澳駿日街度做？

唔好話俾科文長期走地盤，做機電都好撚慘，完全明你講底褲都濕係點，有冇見過女科文？真心覺得好撚勁

唔緊要啦巴打，
最後我quit咗

點解啊巴打？訂喉好過，而家自己剪鐵栽鐵好唔符合成本效益wo。

轉咗邊行？
我都仲諗緊

做緊札豬籠

鐵場40幾度舉住條50就黎體力透支嗰種感覺好撚爽

巴打小心d

要整匹之堡縫

專工專責

依家重邊會有人現場開料做
熨骨都唔同你搞

我又想傾喎

?

無 搵到錢就得

有冇巴打做緊叻架佬
平時要做d咩？

人工如何？

fancoil/風櫃，水喉，水塔，chiller?

低過15K

全中

水喉佬啝…

油水位有幾多？咁正你介紹我囉 傻閪